---
date: 2009-01-27
title: Okular 0.8 vrijgegeven
---
Het team van Okular kondigt met enige trots een nieuwe versie aan van Okular, vrijgegeven als onderdeel van <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Enige van de nieuwe functies en verbeteringen omvatten (in willekeurige volgorde): <ul type="disc"> <li>Een Documentarchiveringsfunctie toevoegen</li> <li>Zoeken vanaf de huidige pagina</li> <li>Beginnende ondersteuning voor video's in PDF documenten</li> <li>Verbeteringen in de presentatiemodus: uitschakelen van schermbeveiliging en modus leeg-scherm</li> <li>Meer stempelannotaties</li> <li>Ondersteuning voor Lilypond's "point-and-click"-koppelingen</li> <li>Configuratie voor bewerker voor omgekeerd zoeken</li> <li>Exporteren naar OpenDocument Text en HTML voor ODT, Fictionbook- en EPub-backends (vereist Qt 4.5)</li> <li>Nieuwe backend voor G3/G4 faxdocumenten</li> <li>DjVu-backend: verbeteringen van geheugenbeheer</li> <li>OpenDocument Text-backend: verschillende verbeteringen</li> <li>... andere kleine functies en reparaties</li> </ul> En, natuurlijk, zijn er veel bugs gerepareerd.

